\part{Mapeamento Funcional}

% ---
% CRIAR NOVA TAREFA
% ---
\begin{funcionalidade}{Criar nova tarefa}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário pode criar uma nova tarefa e atribuir características a ela: nome, prioridade, datas (início, prazo, datas reais de início e conclusão, lembretes). Pode adicionar também outras tarefas como pré-requisitos, adicionar uma porcentagem de andamento, adicionar a tarefa a uma categoria, adicionar um orçamento, notas, anexos e alterar a aparência da tarefa.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{alta}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Não tem pré-condições.} %pré-condição
	{Uma nova tarefa é adicionada ao projeto.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal do programa, clicar no ícone de nova tarefa;
			\subf
			\f Uma nova tarefa também poderá ser adicionada clicando no botão INSERT do teclado;
			\voltaf
		\f Uma nova janela irá abrir, com diversas abas para edição da nova tarea;
		\f Após adicionar todas as informações, clicar em Fechar.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}

% ---
% EDITAR TAREFA
% ---
\begin{funcionalidade}{Editar Tarefa}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário pode selecionar uma tarefa existente e editar as características dela.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{media}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Devem existir tarefas posteriormente criadas.} %pré-condição
	{A tarefa selecionada agora terá as novas características.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, onde todas as tarefas estão sendo listadas, selecionar uma das tarefas;
		\f Clicar no botão de edição logo acima da lista de tarefas;
			\subf
			\f A opção de edição poderá ser aberta com um duplo clique na tarefa desejada;
			\voltaf
		\f Uma nova janela será aberta com as opões de edição;
		\f Depois de alterar a tarefa, clicar em Fechar.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}

% ---
% Criar novo subitem tarefa
% ---
\begin{funcionalidade}{Criar subtarefas}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário pode criar subtarefas em outras tarefas principais.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{alta}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Devem existir tarefas principais para adicinar subitens.} %pré-condição
	{Um novo subitem será criado relacionado a tarefa ou subtarefa principal.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, selecionar a tarefa ou subtarefa que será relacionada ao novo subitem;
		\f Clicar no ícone de novo subitem logo acima da lista de tarefas;
			\subf
			\f Um novo subitem também poderá ser adicionado através do comando CRTL+SHIFT+N;		
			\voltaf
		\f Uma nova janela será aberta com as características do novo subitem;
		\f Após atribuir as características do subitem, clicar em Fechar.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}

% ---
% Excluir Tarefa
% ---
\begin{funcionalidade}{Excluir subtarefa}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário poderá excluir tarefas.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{media}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Devem existir tarefas para serem excluídas.} %pré-condição
	{A tarefa selecionada deixará de existir no projeto do usuário.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, selecionar a tarefa a ser excluída;
		\f Clicar no ícone de exclusão;
			\subf
			\f A tarefa também poderá ser excluída ao clicar o botão de DELETE no teclado.
			\voltaf
		\f Se a tarefa possuir subitens, todos serão excluídos após a ação.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}


% ---
% Salvar projeto
% ---
\begin{funcionalidade}{Salvar Projeto}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário poderá salvar seus projetos contendo uma lista de tarefas.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{alta}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{O usuário deve ter alterado ou criado um projeto para salvar.} %pré-condição
	{Se o projeto for novo, um novo arquivo será adicionado na pasta selecionada pelo usuário. Se o projeto já existir, as alterações feitas pelo usuário serão salvas no mesmo arquivo (ou num novo arquivo).} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Com o projeto aberto, ir no menu Arquivo, no canto superior esquerdo;
		\f Selecionar:
			\subf
			\f Salvar, caso seja um novo projeto ou um projeto que foi alterado;
			\f Salvar como, caso o usuário tenha alterado um projeto e queira salvar em um novo arquivo;
			\voltaf
		\f Caso o projeto seja novo ou o usuário tenha selecionado Salvar Como, uma nova janela abrirá;
		\f Escolher o nome do projeto;
		\f Escolher a pasta onde deseja-se salvar o projeto;
		\f Clicar em Salvar.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}


% ---
% Abrir projeto
% ---
\begin{funcionalidade}{Criar subtarefas}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário poderá abrir um projeto existente para alterá-lo ou ver suas caracteristicas.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{alta}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{É necessário existir um projeto para abri-lo.} %pré-condição
	{O projeto selecionado pelo usuário abrirá na tela principal.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, ir no menu Arquivo e selecionar a opção Abrir;
			\subf
			\f O usuário poderá abrir um projeto clicando no ícone de abrir na tela principal;
			\voltaf
		\f Selecionar a pasta onde se encontra o projeto a ser aberto;
		\f Selecionar o projeto;
		\f Clicar em Abrir.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}

% ---
% IMPRIMIR PROJETO
% ---
\begin{funcionalidade}{Imprimir Projeto}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário poderá imprimir uma lista com as tarefas de um projeto.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{baixa}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Ter uma impressora conectada ao computador, ter um projeto aberto.} %pré-condição
	{O usuário terá em mãos um documento com a lista de tarefas criadas no projeto, ele também poderá salvar o arquivo que foi impresso como pdf.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, selecionar o ícone de impressão;
		\f Uma nova janela será aberta com opções de impressão;
			\subf 
			\f Se o usuário desejar salvar o arquivo impresso, marcar a caixa de Print to File;
			\voltaf 
		\f Depois de configurar a impressão, apertar em Ok.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário e impressora.}

\end{funcionalidade}


% ---
% Criar nova categoria
% ---
\begin{funcionalidade}{Criar Nova Categoria}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{Uma nova categoria passará a existir e as tarefas poderão ser associadas a ela.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{media}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Não tem pré-condições.} %pré-condição
	{Uma nova categoria passará a existir e as tarefas poderão ser associadas a ela.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na janela principal, no lado direito da tela, existe a coluna de categorias;
		\f Selecionar o ícone de nova categoria;
		\f Uma nova janela abrirá com as opções de características da categoria;
		\f Clicar em Fechar quando os detalhes forem preenchidos.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}
\end{funcionalidade}


% ---
% Criar novo subitem de categoria
% ---
\begin{funcionalidade}{Criar Subcategoria}

	%--------------------------------------------------
	\descricao{O usuário poderá subdividir as categorias em subitens.}

	%--------------------------------------------------
	\importancia{media}

	%--------------------------------------------------
	\condicao
	{Ter pelo menos uma categoria já criada.} %pré-condição
	{Uma nova subcategoria será criada e poderá ter tarefas associadas a ela.} %pós-condição

	%--------------------------------------------------
	\begin{fluxo}
		\f Na tela principal, no lado direito, selecionar uma categoria como principal;
		\f Clicar no botão de novo subitem;
		\f Descrever o novo subitem na janela que aparecer;
		\f Clicar em Fechar.
	\end{fluxo}

	%--------------------------------------------------
	\atores{Apenas o usuário.}

\end{funcionalidade}

